央行：消費性貸款利率破3% 十年半新高
2023-02-24
https://udn.com/news/story/7239/6991903
中央銀行昨（23）日公布，1月五大銀行新承作消費性貸款利率漲破3%大關、來到3.063%，創下2012年9月以來、近十年半新高，並較前一個月上漲0.301個百分點。 受到中央銀行2022年啟動升息循環影響，五大銀行各類貸款利率持續走揚，消費性貸款在去年1月漲破2%大關後持續維持上漲趨勢，到今年1月再度飆破3%。 央行官員解釋，央行升息後，貸款利率的趨勢就是不斷向上走，但因每年的4月與5月、11月與12月為就學貸款申請高峰期，而就學貸款的利率水準較低，會壓低消費性貸款的利率，到了今年1月，少了利率較低的學貸，消費性貸款平均利率水準就會明顯彈升。 央行統計顯示，1月消費性貸款金額為37億元，較去年12月減少40億元，主要就是去年12月包含了學貸，1月則不包含學貸的結果。 銀行主管指出，所謂消費性貸款是指銀行針對消費者個人發放、用於購買耐久性消費品或支付其他費用的貸款，目的是解決個人用於購買交通工具、家用電器、房屋、子女教育、 繳納稅款等方面的資金需要。 央行公布，1月臺灣銀行、土地銀行、合作金庫、華南銀行與第一銀行等五大銀行新承做放款利率為1.679％，月減0.070個百分點。 學貸 央行 升息